港府對美委員會建議否決海底光纖連接香港表示失望

美國司法部表示，其轄下電訊團隊基於國家安全擔憂，建議聯邦通訊委員會否決太平洋海底光纖網連接香港的申請，並建議改為連接台灣及菲律賓，港府對此表示失望。

商務及經濟發局發言人指，美方電訊團隊的擔憂無事實基礎，有關建議不但影響兩地通訊發展，亦會令美方投資者和機構利益受損，強調港區國安法絕不影響基本法下，依法享有的權利和自由，相信立法能為投資者帶來信心和安穩環境。

美國司法部聲明指，擔憂若海底光纖纜連結香港，將令北京得以收集來自美國的數據。

--

唔係基本法本身都賦予哂所撚有既自由貿易咩
唔係話基本法勁撚到好似縛撚住人地要同你做自由既生意既咩
有冇人答我
點解光纖咁戰術性既野，又唔係干涉香港內政既 仲有，堂堂中国人，點解要對美國黎光纖咁接受? 我好撚亂呀

香港已經係共諜的基地
唔好當在港美國商家傻
佢地可以返去做參議員

有冇同美國講基本法賦予香港有海底光纖

做雞又要攞貞節牌坊

支共臭雞

快告美國違反基本法

強烈譴責香港政府干涉美國內政

整番個遊行

美國司法部違反基本法

人地國家安唔安全係人地內政

未加入
要求立法會加入相關條文，或者中共加入附件三

光纖連接香港係基本法賦與
美國憑咩干涉香港內政

港支又擺明做臭雞，
又要話人唔俾貞節牌坊你，
我真係好亂呀，
係未賣子宮唔賣靈魂就重有貞操呢？
即係港支都想顛覆國家

香港政府對美國內政說三道四，粗暴干預美國事務，不符合國際和平共處的原則

緊爽 mode

而家即刻飛去美國拎撚住本基本法大巴大巴車落侵塊閪面度叫佢遵守基本法啦

又話國安法無任何不良影響嘅
點解大家都避走香港

戰略性，唔係戰術性，戰略係宏觀啲

唔侵我玩
嬲豬

反正遲早只可以上we7、百度，有冇fb, Google 光纖都冇所謂啦

d說話同中國外交部一樣 作嘔

陸續有嚟呀

支共自己拉條光纖由香港駁去美國囉

海底光纖連接由基本法賦予，美方有機會違反基本法，委員會的決定猶如搬石頭砸自己的腳